2019JRE (1) 重新上路！又係一條好漢！

2019/20 年 度 政 務 主 任 ／ 二 級 行 政 主 任 ／ 二 級 助 理 勞 工 事 務 主 任 ／ 二 級 助 理 貿 易 主 任 ／ 二 級 運 輸 主 任 招 聘

心動不如行動

lm

各位手足聽日見！

聽日港島見！

輪迴

Lm

大把非3大啦 咪成個怨婦咁啦

可以

想問係咪申請左AO/EO/TO個啲 就會自動幫你報埋jre？

聽日港島見

咁快又一年 新post lm

人地問你點解報哂諗定點答

咩o會咁問

Lau ming

eo

有無人知如果ielts 成績係10月4日截止後先有結果，成績可唔可以後補？

屌 JRE撞考試

我上年都係咁
其實係幾好,因為你個人係個考試狀態到,寫野都寫得快啲

撞正個日考唔到

想問下有上年jre offer 等入職可唔可以再考

想考ao

JRE 可以點練

應該得嘅 我聽唔少現職都再考

想請教下各位ching,我ielts嘅成績已經等如cre eng 嘅level 2 ,但我亦照報咗cre eng,

如果我eng最後只拎到level 1, 佢會唔會幫我轉做level 2?

唔該

Walitlist係咪全收皮？

唔會 如果你真係level 1咪交埋你ielts嘅成績比佢

AO 掌控香港命脈，咁重要嘅位置一定要係自己友做，你唔報我唔報大家就等住比舐共嘅人甚至係大陸人統治

留名

LM, 想知有什麼辨法去 搵資料

LM

朋友一take過
我仲係原地踏步

CRE中文未考到lv 2, 希望10月果轉考到

第四年啦話咁快就

有冇telegram group齊齊備試

某大台自稱眼濕濕裸辭主播，日日匿响化妝間偷懶，閒時唔寫稿，但係又叉隻手審查全台上下稿件，睇實班記者有冇背叛黨國，正宗藍屍

有無人一齊研究點考好jre?

講起jre，曾經有朋友收到AO/EO interview
但都收唔到LO既interview明明份野淺咁多

第二年報，再考多幾年應該放棄

JRE係下晝 如果你朝早或者夜晚考試可能都得

之前考到去咩stage?

年年咁報真係好挫敗
有冇人同我一樣quit過想再入
跟住年年都冇份interview

Quit過?
你指都係jre post定其他政府cs位?

以前係EOII
後悔ing

當年做乜走

嘩 幾耐之前

你地係咪全部都報哂？ 同埋填form 係咪正階就得，唔洗全部字都大階？

JRE已fail

有無心得可以分享

我諗我考到三十都冇得in

因為屋企人有病要full time照顧

我2014年入職做到2015年尾
跟住由2017年開始考都過唔到筆試

其實佢係expect你寫到政府公文咁
定好似學生綜合卷咁

因為我考到果年岩岩grad
見到條問題好似做AL綜合卷咁
跟住就過咗

反而做咗年半政府
熟悉晒佢啲語句同文法
照住咁去考JRE
反而過唔到

咁都係過唔到2次姐
仲咁後生

寫到LS咁就得，有幾長寫幾長

我成日懷疑係咪因為走過唔會再請

咁d用字洗唔洗好似政府公文咁好呢

過往經驗話我知用最通俗淺白嘅字就得

筆試應該獨立計?
其他就去到in再睇?

TO ALO兩個offer你地會prefer揀邊個？

你係今年?
TO本身個優勢係升得快 但今年入左成60個可能會慢左
想摶想chur嘅就TO 想hea啲嘅就ALO

有無過往成功pass JRE人士講下自己幾多分

想問如果冇報cre係咪冇得報政府工

明年請早

兩份加埋250左右

應該無乜jre post係hea
除左eo某油位
不過to特別辛苦咁解

interview好難 ?

level2英文洗唔洗考ielts

我覺得唔算好難 但我口才同急才不嬲都差

巴打有無得留tg講多少少 有心想考入去

啱啱收到CRE email

一雪前恥

〔請廣傳、分享！］

咁巴打你之前考過左JRE筆試 考之前有咩要準備

我好明，黎緊可能同你一樣情況而走，但其實係米可以拎no pay leave? 介唔介意留個tg傾，想了解多d

現職CS, 如果報左JRE, 但最後Fail 左, 會唔會影響本身個promotion path?

CS唔會阻人發達

上年有ALO同EO嘅interview 而家諗返轉頭上年嘅表現真係好想砍頭埋牆 浪費晒interview嘅機會

你做緊就唔suggest你走
有咩好了解

我仲未收到

巴打指邊方面? 睇多啲政府文件/立法會文件有無用?

第三年喇，諗緊仲報唔報好

通常係唔係全部都報哂
有冇人係除左ao其他都報

垃圾n仔一名，考左3年。
做得n仔，除左不停報，都吾知可以做咩。
身邊大量eo同事，但佢地吾會分享點過JRE
有d吾知當年自己點考過，有d提都吾會提

利申，已做過3個部門ncsc

正常都全部報曬 多個機會點都好

因為其實真係有人連interview 點解過到都唔知 唔好講jre

外國大學畢業, 係唔係要寄學歷副本去公務員事務局?

有一個O位no show左interview 係咪其他O位都可以收皮 定係唔關事

報啦 又唔駛錢 都係用一個星期六黎考個試姐

衰左有無得睇返分數？
兩年前考過

申請睇分好似有限期 兩年應該唔得

我覺得冇咩用 呢啲報告/文件都係整合資料同紀錄會議多 但考jre最重要係要諗一啲有用嘅方法解決佢提出嘅問題

咁呢個真係好睇運 無可能熟哂每一個範疇

其實唔洗諗啲咩好創新嘅解決方法 你寫到啲正常人都諗到嘅方法就得
佢想考嘅係你文筆同整合資料嘅能力

唔知係米可以拎段長時間no pay頂住

其實好想睇下有無啲寫得幾高分嘅文 參考下個思路同埋寫作模式都好

JRE可以點溫/準備
英文廢係咪收得皮

等同游水比賽 你問游水廢係咪收皮一樣

分享啲咩

想知d咩

英文level 3 前年有ao interview 無絕對嘅

巴打去正咩stage

做緊其他o ao first round 就衰咗

留名一齊努力

希望有多啲上幾年成功人士繼續分享

lm今年有無jre tg gp

AO冇信心考到 所以冇報
TO冇相關既學歷 冇得報
其他3份報晒

巴打之前咩成績

Eng :2
Chin F

同我一鳩樣 中文真係唔知做乜鳩
除左錯別字 仲有咩可以溫

語病好難

我都係第一次F 第二次2
兩次都就咁去考 唔知點解差咁遠

cre就apt test 難d 咁
jre覺得寫得有logic 就得，我ard中~1200 字，英就三版鬆d
各位爸絲加油，希望在明天
利申：準非三大fg EO

上年Apt test做唔曬不過好彩pass到

fg就做EO
巴打英文一定好勁

Apt 應該係無咩可能做得曬 但pass係幾易

我apt test 有1/3 都係估估下
英文呢，我就之前去過加拿大exchange， 同我本身鍾意睇英文書
都係覺得要古法睇書係練英文嘅好方法，不過jre 唔需要fancy 嘅英文，直接到point你明我明就得啦

中文呢？

中文真係唔知點寫 好多年無用過中文寫文

最緊要清楚,唔好1999, 識用標點, 少寫錯字

想問巴打英文係咪要寫到極度formal，好似寫學術論文咁

Dse綜合嘅程度就得 啲字唔洗太深

叫你諗計仔，啲字深無用

我講得唔清楚，sor
我意思係可唔可以用phrase? 我見網上啲人講政府文件用phrase個啲就有啲informal，唔係咁好，其實係咪？
本身英文廢，有好多字都唔識用

咁仲用phase

即係唔建議用？

簡潔英文就ok 用錯phrase仲衰

用字準就得, 唔洗靚
清楚就得, 唔洗玩花式
參考下呢個

感謝

我有寫完睇翻都覺得自己一舊舊
grammer好難呀
反而vocab 重好d

我有用5-10分鍾brainstorm 大綱先動筆，咁應該唔會1999 / 重覆point

想問下2020fg 想報eo 仲未考CRE 趕得切？

Ching 你做eo返成點

3-4月cre 要等幾耐先做得埋jre

呢個post應該差唔多開始熱鬧

下一年意思係2021年先可以報eo?
Or 2020畢業 可以準時fg報到？

Cre 改到12月14 仲後過jre

有可能今年無埋

London 7/12

Cfm左？ 咁個班未考cre既人點考jre

考jre先。可以試玩

announce咗？咁今年實好多人一齊考jre

你如果有報cre就知

今年全民JRE

究竟每年有幾多人因為過唔到 CRE 而無得考 JRE

可能會出現pass jre但fail cre嘅情況

咁死咗佢好過

求加Tg group

求加

[member] [member]

吾你老母
俾我都唔撚答你啦

屌你老母
又關你撚事既

屌你老母返baby kingdom啦吾吾吾
傻鳩做一世n仔啦

求加。。

不如貼group條link上嚟啦

有人開左未

唔知我係想入group

好人有好報 祝你好運

巴打

Thanks Bro

有消息未? 會如期定點呢…